689狙擊梁繼昌：須用刑事手段 泛民轟心理不平衡 行為近瘋狂

689狙擊梁繼昌：須用刑事手段 泛民轟心理不平衡 行為近瘋狂

【本報訊】特首梁振英透過民建聯周浩鼎修改提交立法會調查UGL事宜專責委員會文件後死撐無做錯，更一連五日透過網誌及公開發言狙擊調查委員會委員梁繼昌，昨指控對方由向稅務局投訴至參與委員會是「自編、自導、自演」，明言要用民事及刑事手段遏止有人利用執法機構打擊官員，新聞統籌專員馮煒光更到梁繼昌的fb留言洗版，有議員直言難以理解梁振英近乎瘋狂的行徑，指作為特首發表有關言論會對執法或司法機構有施壓之嫌。

記者：陳雪玲

周浩鼎因與梁振英「打龍通」已退出立法會調查UGL事宜的專責委員會，似為「愛將」不值的梁振英連日要求民主派「一換一」，至昨天第五日稱已被他入稟控告UGL言論涉誹謗的梁繼昌應退出委員會，昨天以《給梁繼昌的公開信》為題撰寫的網誌，更列出13點質疑對方在事件中的動機。

梁先在信中開首指對方過去兩天未有回應其提問「是可忍孰不可忍」，其後自爆翻查對方的facebook，指對方兩年前就UGL事件去信稅務局局長要求局長親自調查，反問此舉是否向稅務局施壓，質疑：「你（梁繼昌）向稅局報案，只是想營造稅務局調查我的假象」，目的是向全國以至國際社會發放特首梁振英被查的訊息，「你真的要堅持留在這個調查委員會，讓大家看到你自編自導之後還要自演嗎﹖」

梁振英並指這是香港政治極度劣質化的實例，利用向稅務局或包括廉署在內的執法機關舉報，然後可說某官員受查，「這些利用執法機關作為打擊政府官員的手段必須用民事及刑事手段遏止」。